朋友人在外國有抑鬱症，有自殺傾向

自己一個住，朋友唔多
岩岩大學畢業又未有工
成日呢係屋企百無聊賴
好擔心佢出事，我就係香港
究竟我可以點幫佢

我自己返工都幾忙
依家日日得閒就wtsapp下佢
起碼知佢仲未死
完全無諗法究竟點handle...

外國邊度？
知唔知佢點解會抑鬱？有冇睇醫生？
佢屋企人可唔可以飛過去睇佢？

1. 澳洲
2. 學業/家庭問題, 有食緊精神科藥物
3. 唔可以, 同上, 家庭問題

自己的人生自己負責，旁人強行佔據他的生活，想法，限制他的行動，真的對他好？ 有冇諗過佢生存緊其實好痛苦。為何要干涉他的人生，連選擇死的權利都冇，何以為人？

死左，會返唔到轉頭。但佢已經唔洗面對痛苦。

是生是死，自已決定先係最適當。

如果你想控制你朋友，唔比佢死，咁你要給予他更多的關心，關注，重視。 令他生有可戀，有目標而生存，有動力活下去。最起碼令他感到人生還有希望，有人在意他，如果他死了，你會很傷心之類的說話，令他為別人而活，有所寄託，重有任務未做完，未死得住。

叫佢玩啲刺激嘅嘢，例如跳傘，刺激吓佢個腦睇吓會唔會有救